■作品名
　「BoxTag」

■作品概要
　鬼ごっこ

■制作概要
　キャラクターAI及び行動アルゴリズムを学びたいと考え、制作しました。
　学校の授業内で制作したDirectXのゲームエンジンをベースにしています。

■遊び方
　BoxTag.exe起動後、スタート確認のメッセージボックスが表示されます。
　メッセージボックスの"OK"を押したらスタートです。うまくエネミーから逃げてください！
　エネミーに捕まったら再びメッセージボックスが表示されます。
　その後もスタート確認のメッセージボックスが表示されるので何度も遊べます。
　(今後プレイシーンの前後となるタイトル、リザルトシーンを追加予定です)
　赤い敵は壁をよけながら追ってきます。
　青い敵はプレイヤーを見失うと周囲を見渡し、見つけ次第追ってきます。

■アピールポイント
　・追跡及び回避の自作アルゴリズム
　・自由度の向上と自然な回転のため、オイラー角の回転ではなくクォータニオンを使いました
　・コメントを残すのを心掛けました
　・難易度調整のため、プレイヤーに近づくと速度が落ちるようにAIで調整しています
　・プレイヤー及びエネミーが見やすいようトゥーンシェーダを使いました
　・どんなマップでも遊べるようマップデータをcsvで用意し、Enemyの動作もそれに対応させました

■現バグ
　・レイが時折すり抜け、プレイヤーを見つけてもいないのに追いかけたり
　　明後日の方向に走ったりしてしまいます。

■現時点取り組んでいること
　・タイマーを作成中です
　・追加アイテムを作成中です

■考えられる改善点
　・ステートパターンを取り入れて状態操作をやりやすくする
　・同じ処理を行っている個所を関数/テンプレートにしてコードをまとめる
  ・CharacterAI.cpp/hのSetAiObjectとSetStateなど、一つにまとめられるものをまとめ、
　　オブジェクトの操作をしやすくする
　・PlayerとEnemyの移動速度調整によるゲーム難易度調整　

■開発環境・言語
　・VisualStudio2017/2019
　・WindowsAPI
　・DirectX11
　・SourceTree
　・bitbucket
　・Maya
　・Excel

